膳心小館涉被指違反勞工法例 拖欠工資及代通知金

【無良 Agape Garden 膳心小館 - 好大嘅官威呀！】

面對揭露黑心黃店，勞工組都掙扎左一段時間，希望盡最後努力溝通，希望拖欠手足代通知金嘅黃店膳心小館可以亡羊補牢，點知膳心小館負責人張小姐唔單止拒絕溝通，仲恐嚇要法律追究打去查詢嘅勞工組成員。

既然溝通不果，勞工組亦唔會對無良老闆客氣，決定揭露黑心僱主膳心小館惡行!

第一罪:明明主動炒人又扮事主自己辭職，借此拒俾七日代通知金

今次被剝削嘅事主五月嘅時候見到膳心小館招募手足，就應徵成為全職樓面員工，一直響膳心工作。直至七月二十八號，總店經理突然告知事主上頭下令要事主即日離職，並且要即時清走locker個人物品。

點知，事主響八月八號到九龍灣膳心總店領取最後一期工資時，卻見到薪金計算表上面白紙黑字寫住事主係"辭職"。薪金計算亦冇包括店方炒人應付嘅七日代通知金。

事主當時同總經理澄清自己唔係主動辭職，而係被炒，所以店方應該要支付代通知金，總理卻話自己話唔到事，叫事主自己同膳心老闆張小姐傾，反覆來回幾個電話中，張小姐一直堅持係事主主動以Whatsapp向經理辭職，但又無法俾出證據。

最後，膳心小館管理層張小姐堅持事主係辭職，並且拒絕再同事主溝通，話有咩就同佢嘅法律顧問講。

#勞法小知識
#僱傭條例第49A #須備存工資及僱傭紀錄的規定
#包括終止合約所需通知期 #無得屈
#張小姐不如拎封辭職信出嚟睇下啦

第二罪: 薪金組成黑箱作業，離職時被追扣上個月工資

膳心店主張小姐當時俾出嘅七月薪金計算表上，除左冇炒人要俾嘅代通知金，亦離奇地出現左追扣上個月(六月)嘅獎金$500同逐分鐘計嘅遲到罰款119.96。

點解當時六月份唔扣嘅？一炒人就扣，話六月無獎金又遲到又盛？早到有冇計埋先？

#勞法小知識
#僱傭條例第32 #扣除工資的限制
#係無遲到嘅 #案例麥永富訴滙進髮舍 #HCLA422000
#月薪係包月 #無得扣人遲到

第三罪: 拖欠工資

無論點都好，都需要離職後七日內付清最後一個月人工。但係事主由七月尾離職，到今日八月中仲未收到店方工資，已經違反左法例。

#勞法小知識
#僱傭條例第25 #僱傭合約終止時的工資支付
#任何情況下不得遲於僱傭合約終止後7天支付
#僱傭條例第26 #支付工資的方式及地點
#在僱員同意下 #存入該僱員名下的銀行戶口 #或郵政匯票付給
#無法例規定員工突登搵日上去你到簽收
#咁鐘意簽收上員工屋企簽囉

顧念膳心小館係知名黃店，響事主向勞工組求助，勞工組出第一個Post之前嘅八月十四日，其實我地都親身打過俾膳心嘅營運總監張小姐了解情況，睇下會唔會有誤會。

點知張小姐態度十分惡劣，又話唔會再回應事件，又話事主係自己辭職，有CCTV為證（但之前張小姐響電話中又同事主堅稱，係事主Whatspp向經理辭職，Whatsapp又點會有CCTV呢？），並且話自己唔會去調解，有咩上勞審庭見。之後仲話會法律追究我地打去嘅勞工組朋友，話有咩就同膳心法律顧問講，真係好大嘅官威。

豈料峰迴路轉，八月十五日勞工組出Post之後，膳心又透過幾位中間人接觸勞工組唔同成員，表示店方會等星期一人事部返工之後聯絡事主作調解，又問事主係咪掌握店方炒人嘅實質證據。

勞工組雖然感謝幾位中間人願意做和事佬，但我地唔明點解膳心小館兩日之間前倨後恭，前一日先話唔會調解、大家庭上見，後一日見到勞工組出左Post就約調解。

我地更加唔明白，點解膳心要透過中間人chok事主係咪掌握證據證明自己係被炒。其實事主係被炒定辭職，膳心心知肚明。之前又話有Whatsapp記錄又話有CCTV證明，前言不對後語，宜家見件事鬧大，又想試探事主有幾多證據響手。對此，勞工組真係非常失望，只見到欺詐同計算，睇唔到店方有真誠地反省自己非法剝削員工嘅行為。

我地再重申，黃色經濟圈內唔止有黃店，亦係要撐起響黃店工作嘅手足。
揭露黃店剝削員工，勞工組都有好多掙扎，但正正係愛之深，責之切，對於黃圈唔好嘅風氣，更唔可以視而不見。

--------------------------------
事主的話：

我一直認為返工只求工資，無任何情感。

但自從「黃店」嘅出現，
我發覺工作以外，更重要嘅係可以選擇為同路人服務，出多一分力
原來番工都可以講良知，職業都可以講人性

禁堂食令飲食業大受打擊
無薪假、 cut更、甚至裁員都無可厚非
因為無一份工包唔炒人，唔係單方面忠誠就得，都受外圍經濟因素影響
同道理，做生意都無話實包賺

通知期或通知金係保障勞資雙方
不論咩原因炒人，都要跟足法例
不論勞資邊一方，該有嘅通知金，該有就要有

聽落都好公平，好實在嘅野
估唔到會有一個大話冚一個大話，就係為左慳返七日代通知金
屈人自己辭職，而唔俾代通知金，可以嘅咩？

多謝大家睇到呢到

希望大家放下「黃店永遠是對的」嘅心態
記得最早期我哋講「黑白是良知、黃藍是政見」
目的係公平啲咁睇一件事，唔洗以德報怨；以直報怨；以德報德就夠
面對黑白，真係唔好盲撐！

我認為黃色經濟圈並唔應該剝削自己人
而係圈內人互惠互利

「良知」 並唔係口號，更要對自己內部員工都應該有
係一種實踐！

敢表態做黃店難！做一個有良知、敢於承認錯誤嘅黃店更難！

兒登仔會唔會又話係分化黃圈？

推

咁對手足，一於收佢皮，等佢冇得翻身

冇分化啦，係佢自己做錯，唔係我地無中生有

既然事情咁清楚，係勞工處解決係唔係最簡單

坦白講真係好失望
食過幾次
本身咁對員工已經係仆街
仲要咁對手足

開左未

其實七日頂多咪三四千蚊，咁都要拖？

單方面講法，唔想跟車太貼

連登仔睇唔刀
我要打國際線，呢啲小事唔得閒

啲回覆好一致

等僱主拎封辭職信出來！
咁撚串，工會都唔理，問下都話法律追究

啱啱見到都想post上黎
表態黃 但咁對員工嘅話

即炒唔賠仲要屈人
真係好撚弱智
香港勞工法例已經保障僱主多
咁都唔識玩真係扺死

不如了解哂成件事先？

不論黃藍其實好多公司都違規
遲到扣糧呢樣根本唔合法
寫咗落合約都冇得扣
連奴工處自己都冇宣傳

呢間野不嬲都戇鳩鳩
之前比人封payme 問左幾十萬次都唔回應係咪用business ac
仲有一單唔Q記得咗

做老闆係咁架啦 無奸不成商
唔係諗住掛個黃 就特別清高阿麻

呢間係黑店唔係黃店

黃藍是政見，護短不分差

為錢，唔駛刻薄員工。

如果佢地為錢，奶共就可以，就唔會攪到俾港共迫走九龍灣舖。

所以我係好有保留，而且手法同攪龍門一樣。

啱
話知佢扮黃
成件事未攪清楚前唔好太快行動, 以免炒車

點解咁突然話炒左手足
但無原因？手足又接受？

推 【反守為攻】整合各大缺錢眾籌！ - 分享自 LIHKG 討論區

WA,,, 終於有人揭開膳心既真面目，大家可以追下以下呢個post既留言, 都有講過佢地點刻薄員工同請埋d藍絲同班手足一齊做野

有支援開手足嘅黃店<膳心小館>，被房協通知會收返間舖

推

資方點回應

聯署支持封殺微信同TikTok

證明政治上話自己係黃，唔代表係好人

成個POST都係五毛, 分化撚

我淨係知依家啲蛋捲無咁好食

約滿唔續約就叫迫走

lm

好油啊
有無第二間推介

黃店還黃店
咁基本既勞工法例一定要遵守

做打工仔既都唔可以矇77咁咩都唔知
好多同事連年假點計都唔知
淨係唔想搞大佢

唔覺有其他黃店有蛋捲

之前訂完仲要等一個月嗰時真係好味
後嚟出貨多咗再買
好似你咁講覺得油咗

勞工組我覺得有可信性係度
Lm睇解釋

遲到扣糧應該合法, 係睇點扣

僱傭條例 第三章 扣薪
僱主只可在下列情況下扣除僱員的工資：
1. 僱員缺勤，但只能扣除實際缺勤時間的工資；

但要按番缺勤嘅時間同工資比例去扣

仲有一單係同call4van反面

都係搏個員工唔熟例拋窒佢架la

呢單反而無聽過

我聽左膳心小館果邊既版本
大家保持距離好啲
佢會唔會澄清就佢自己決定

呀 就係呢單 佢仲話自己會改用lalamove 定gogovan跟住下面啲人又係係咁問到底咩事啦總之佢次次出親啲Post都係講到自己俾人欺壓咁樣㗎嘛 但係佢又係唔應囉

其實月薪pro rata扣都應該唔得，高院有案例
麥永富 訴 滙進髮舍 [2000]

上訴人在去年12月16日在勞資審裁處提出申索，向答辯人追討：...；和（2）欠薪共2,681元。答辯人抗辯申索的理由分別為：...；（2）該2,681元是因上訴人遲到而扣除的，故無欠薪。
...
香港法例第57章《僱傭條例》第32條規定：除卻該條文所列明的情況外，僱主不得從工資或應付予僱員的款項中扣除任何款項。第32（2）條所列明可扣除工資的情況並不包括僱員遲到的情況。因此，僱主是不得以僱員上班遲到而扣減工資。 答辯人指上訴人是明白這些公司規則後才接受聘請，但即使僱員同意，僱主也不得以遲到為由扣薪。

先唔爭論邊個炒邊個，剩係遲到扣人工同遲出糧已經唔啱

好多閪公司搏你唔會搵勞工處，亂咁刻薄員工

咁似龍門既手法
最近膳心出好多月餅
另外，究竟發生咩事，要人立即走
事主有冇問過原因
有冇多d資料

勞方就講野啦，資方無回應

咁諗住賠7日，加上大家都明飲食業生意差

無

黃圈, 光譜可以好闊, 亦好易滲透,
老共搵人開間火門鴨, 捐埋錢比612, 然後日日批鬥你又得,
又搵人去你D黃店打工, 自己辭職之後屈你炒佢又得。

我認為大家可以觀望下, 勿跟車太貼,
有D野好難拎證據我都明,

所以現實只好保留, 唔信間鋪就唔好幫襯,

我自己就偏向寬容,
唔洗比分化怨氣撚打擊到無晒士氣。

‘直至七月二十八號，總店經理突然告知事主上頭下令要事主即日離職，並且要即時清走locker個人物品’

無講話生意差喎

咁強調要即時清locker 離開

我覺得唔係咁簡單囉

如果我係手足

我要搵工搵錢

無理由你叫我即走就走

但無任何原由嘛

其實老闆真係大撚晒
問佢點解炒佢有權唔答
但前提係要補足代通知金

上面有人話知膳心嗰邊係咩原因要炒人
真心建議膳心公開解釋返咩事
好多同路人都係見佢哋會請手足
支援埋手足屋企人就去幫襯

但石硤尾個間睇落好正常

如果膳心覺得自己無錯既應該公開件事，誰是誰非只需睇證據
但我對於勞工組張圖有啲反感，單方面令人覺得膳心食緊人血饅頭

利申：前前後後買左十幾盒蛋捲同各款零食，如果真係壓榨員工會好失望

如果件事係真都幾失望
利伸：堂食熟客

我覺得膳心真係左膠得黎 又唔係真係幫手足 預左俾人屌

明明d蛋卷 餅 好好賣 都唔係平 但成日告急 講真要告急都未輪到佢地啦

跟住告急既原因就係籌旗俾佢地開新鋪 然後可以派飯俾d老人家，仲要唔知d老人家咩來歷

所以月餅我寧願幫潮食閣買都唔幫膳心

留名先
上次payme呢間野已經柒左一鑊

點解唔澄清先？

其實佢啲手足蛋捲有冇授課

權

我都叫佢地要澄清
如果佢最後選擇唔澄清冇人幫到佢

Fb已經比人炸緊啦，無得縮

希望腦細識諗

巴打

膳心壓榨員工其實一直都有，表面上係咁出post講請手足講生意點差，根本生意好好，成日係度扮慘，大家可以追下以下呢個post既留言, 都有講過佢地點刻薄員工同請埋d藍絲同班手足一齊做野

有支援開手足嘅黃店<膳心小館>，被房協通知會收返間舖

睇多一兩日睇下發展如何先
唔插住

仲有，大家捐埋比佢地既物資，例如口罩之類，堆至成間房都係，係度做咁耐淨係派過一次10個口罩咁大把比d手足同事，跟住都未派過

你講得好啱！佢地出既野真係好好賣，係裡面做既手足大家都知膳心點樣扮慘手段，張小姐份人永遠覺得自己岩哂，d fb回應有唔同就唔會回應

睇下佢點澄清
如果真係事實
除咗證明黃政見都唔一定係好老闆之外
亦證明老闆候生唔一定係好老闆好開明

文匯大公咪撚抄post，你地啲支那閪記者學咩人上連登

賠錢比你，可以唔洗原因
點知無賠，所以先出現呢單野

我終於記得返 c4v 師傅話佢哋啲外賣冇綁實然後流晒啲汁喺人哋架車度 跟住佢地唔認 掉轉頭大鳩個師傅 跟住就話以後都唔會再用c4v 然後啲人喺下邊問佢到底係點樣然後間舖頭就一直都唔回應

任你哋自己喺度估
過多幾日就出其他post去轉移視線

揾個藍屍入去做，跟住扮苦主。共匪手法，我就唔會上當

岩牙

【Agape Garden 膳心小館】的聲明
各位朋友：
對於今天有一個勞工組織的網上貼文。謝謝各位的關注及查詢，也感謝各界的耐性，給予我們時間處理，膳心就此事有以下回應：
嚴正否認勞工組織的指控
今天約中午12時，有一自稱「勞工組」的勞工組織（下稱「勞工組」）於其Facebook網站發佈消息，指控本店拖欠一名前樓面僱員（下稱「該前僱員」）七天代通知金，本店嚴正否認有關指控。
根據紀錄，膳心總店年青經理（下稱「經理」）在本年7月28日（星期二）收到該名前僱員口頭提出請辭，並在經理得到營運總監許可下，讓其即時離職，無須賠償七天的代通知金給予我們。
本年8月6日(星期四)文員通知前僱員領取工資。在8月8日（六）約於中午時份，該前僱員及其一名友人到總店領取工資支票時，提出為何本店沒有把勤工獎＄500及代通知金計算在內當時，經理即時表示該前僱員自行提出請辭，因此未能得到代通知金。不料，該前僱員竟拒絕領取工資支票（即尾期糧）並即時離去。
勤工獎的安排
容讓我們在此解釋一下，我們公司的勤工獎機制是：員工必須在該月份沒有任何遲到紀錄，方可收取勤工獎＄500。唯根據總店的打卡紀錄，該前僱員在本年6月類計遲到共89分鐘，而本年7月1-28日亦類計遲到90分鐘。由於該前僱員未能符合有關條件，因此不能獲發勤工獎。
無論如何，我們理解員工有經濟上的困難，因此樂意讓該前僱員保留已連同6月份的工資一併發出的勤工獎，不作扣除。
代通知金
本年8月8日（星期六）下午，當該前僱員及其友人到總店領取出糧時，該前僱員指出是公司辭退他而非自己請辭，總店經理已即時指正是該前僱員提出請辭。隨即，該前僱員之友人突然態度惡劣地高聲在店內大罵，對當時正在總店內用膳的顧客造成騷擾，經理嘗試解釋，但該前僱員即時打電話給營運總監（下稱「總監」），並由其友人代其反映問題。
此前，總監並不知道該前僱員對離職的理解有所不同，而在接過電話後，該前僱員的友人態度惡劣，直指會把個案交由律師處理。由於該前僱員的友人情緒激動，根本不能在電話中了解發生甚麼事，於是提出如果雙方如果不能冷靜地商討，相信勞工處或會是一個合適的渠道。
由此可見，事情實非如勞工組單方面所述。膳心小館在此強調，我們沒有拖欠工資，而支票亦一直放在總店，所有樓面員工都知，該前僱員歡迎隨時到取。
勞工組的介入
本年8月14日（星期五）徬晚，我們收到自稱勞工組人士來電，遺憾的是我們之前並不認知有勞工組這個組織，所以嘗試澄清勞工組是否一個合法工會，或是能否代表該前僱員處理有關問題。當中包括查問他們是否持有證據，好讓我們能夠深入了解事件。如前所述，作為小店東主，膳心絕對認同我們可能有些地方「跟得唔夠貼」，所以當時便要求勞工組提供詳細資訊，讓雙方能更有效處理此事。
另一方面，在涉及該前僱員個人資料的情況下，我們認為電話中無法核實對方身份，實在不便以電話形式討論，因此建議該前僱員盡快安排與我們見面，一同解決矛盾。我們亦再次邀請勞工組織代表，協助我們通知該前僱員盡快到總店領取工資。
我們的回應
在處理有關爭議時，我們再次向總店經理查問7月28日的情況，經理再次表明是該前僱員提出請辭。而經理亦有在勞工組Facebook留言澄清。
8月14日（星期五）晚上，由於我們在勞工署網頁嘗試尋找，可惜找不到該勞工組的工會註册及聯絡電話。由於我們並不認識勞工組這個團體，所以真的不知道該可以如何處理，於是決定請一些黃圈朋友幫手，嘗試解決爭議。為此，我們分別透過一些黃店老闆及東區民主派陳榮泰區議員，嘗試透過民主派網絡，聯絡相關組織及安排勞工組人員會面。
今天是8月16日（星期日），在過去48小時內，我們一直著力尋找一個合適的的處理方案，或許我們經驗不足，仍有可以更完善的地方，但我們的確做了不少事情。現在，我們在此公開呼籲，邀請該前僱員與我們共同化解箇中的誤會：
1) 調解會議 我們願意尋找一位中立人士，聆聽膳心小館總店經理及營運總監，以及該前僱員及勞工組代表的陳述，再作定奪。
2) 直接聯絡該前員工
勞工組經中間人指出他們手頭上有證據，可指出是我們辭退員工。我們也怕是當中有甚麼未掌握的資訊，而作出錯誤判斷。所以，中間人有向勞工組問是否可以取得該証據，但勞工組拒絕，建議我們應直接聯絡前僱員。可惜，至今我們多次致電該前僱員，仍未獲回覆。
對於勞工組網上貼文的處理手法，我們感到十分無奈。我們一直希望弄清事實、希望配合，願意承擔。我們恐怕我們管理上有失誤，在這48小時內，我們已盡一切能力作出溝通、調解，可是現在的情況…………
最後，網上有人指出，我們得到政府津貼不可以「炒人」。在此，我們正式跟大家表明，過往兩次政府抗疫津貼，膳心小館一毫子都從沒有申請(政府網頁一查就知)。一班年青同事們，一直只想用自己雙手去賺錢，不想公司乞取政府金錢，這正是我們一直艱苦經營的主要原因。至於公司與各員工的相處。我們只可（也強烈）建議大家親自到門市，親口查問員工。每日見面的熟客，相信亦可自行作出判斷。
最後，此事已令我們現職的同事們，身心感到極度困倦。不少客戶，亦感到困惑。作為東主，可以做的我們已經盡做。希望一天，當大家逆地而處，自能明白我們此刻的困難及感受。
在此，膳心小館跟大家說一聲：若我們有做得不好的地方，定必改進。為此事給大家添上的煩擾及擔憂，我們在此衷心致歉。謝謝各位的體諒。

一間有藍有黃員工嘅黃店一定有分化

上左蘋果

勞工組出左錄音post
但我未聽

聽左, 我諗應該佢地唔只錄左一段, 只係睇膳心會美化到咩程度再逐少逐少拎出黎

聽咗，同文字版一樣

屌⋯⋯⋯⋯⋯⋯

有無link?

出埋錄音啦，膳心都認左，推晒落個經理到

其實公司唔係大，但炒人老闆唔知？
經理擅自搵藉口炒人？

【Agape Garden 膳心小館】的聲明 (1/2)

各位朋友：
對於今天有一個勞工組織的網上貼文。謝謝各位的關注及查詢，也感謝各界的耐性，給予我們時間處理，膳心就此事有以下回應：

嚴正否認勞工組織的指控
今天約中午12時，有一自稱「勞工組」的勞工組織（下稱「勞工組」）於其Facebook網站發佈消息，指控本店拖欠一名前樓面僱員（下稱「該前僱員」）七天代通知金，本店嚴正否認有關指控。

根據紀錄，膳心總店年青經理（下稱「經理」）在本年7月28日（星期二）收到該名前僱員口頭提出請辭，並在經理得到營運總監許可下，讓其即時離職，無須賠償七天的代通知金給予我們。

本年8月6日(星期四)文員通知前僱員領取工資。在8月8日（六）約於中午時份，該前僱員及其一名友人到總店領取工資支票時，提出為何本店沒有把勤工獎＄500及代通知金計算在內當時，經理即時表示該前僱員自行提出請辭，因此未能得到代通知金。不料，該前僱員竟拒絕領取工資支票（即尾期糧）並即時離去。

勤工獎的安排
容讓我們在此解釋一下，我們公司的勤工獎機制是：員工必須在該月份沒有任何遲到紀錄，方可收取勤工獎＄500。唯根據總店的打卡紀錄，該前僱員在本年6月類計遲到共89分鐘，而本年7月1-28日亦類計遲到90分鐘。由於該前僱員未能符合有關條件，因此不能獲發勤工獎。

無論如何，我們理解員工有經濟上的困難，因此樂意讓該前僱員保留已連同6月份的工資一併發出的勤工獎，不作扣除。

代通知金
本年8月8日（星期六）下午，當該前僱員及其友人到總店領取出糧時，該前僱員指出是公司辭退他而非自己請辭，總店經理已即時指正是該前僱員提出請辭。隨即，該前僱員之友人突然態度惡劣地高聲在店內大罵，對當時正在總店內用膳的顧客造成騷擾，經理嘗試解釋，但該前僱員即時打電話給營運總監（下稱「總監」），並由其友人代其反映問題。

此前，總監並不知道該前僱員對離職的理解有所不同，而在接過電話後，該前僱員的友人態度惡劣，直指會把個案交由律師處理。由於該前僱員的友人情緒激動，根本不能在電話中了解發生甚麼事，於是提出如果雙方如果不能冷靜地商討，相信勞工處或會是一個合適的渠道。

由此可見，事情實非如勞工組單方面所述。膳心小館在此強調，我們沒有拖欠工資，而支票亦一直放在總店，所有樓面員工都知，該前僱員歡迎隨時到取。

勞工組的介入
本年8月14日（星期五）徬晚，我們收到自稱勞工組人士來電，遺憾的是我們之前並不認知有勞工組這個組織，所以嘗試澄清勞工組是否一個合法工會，或是能否代表該前僱員處理有關問題。當中包括查問他們是否持有證據，好讓我們能夠深入了解事件。如前所述，作為小店東主，膳心絕對認同我們可能有些地方「跟得唔夠貼」，所以當時便要求勞工組提供詳細資訊，讓雙方能更有效處理此事。

另一方面，在涉及該前僱員個人資料的情況下，我們認為電話中無法核實對方身份，實在不便以電話形式討論，因此建議該前僱員盡快安排與我們見面，一同解決矛盾。我們亦再次邀請勞工組織代表，協助我們通知該前僱員盡快到總店領取工資。

2/2
我們的回應
在處理有關爭議時，我們再次向總店經理查問7月28日的情況，經理再次表明是該前僱員提出請辭。而經理亦有在勞工組Facebook留言澄清。

8月14日（星期五）晚上，由於我們在勞工署網頁嘗試尋找，可惜找不到該勞工組的工會註册及聯絡電話。由於我們並不認識勞工組這個團體，所以真的不知道該可以如何處理，於是決定請一些黃圈朋友幫手，嘗試解決爭議。為此，我們分別透過一些黃店老闆及東區民主派陳榮泰區議員，嘗試透過民主派網絡，聯絡相關組織及安排勞工組人員會面。
今天是8月16日（星期日），在過去48小時內，我們一直著力尋找一個合適的的處理方案，或許我們經驗不足，仍有可以更完善的地方，但我們的確做了不少事情。現在，我們在此公開呼籲，邀請該前僱員與我們共同化解箇中的誤會：

1) 調解會議 我們願意尋找一位中立人士，聆聽膳心小館總店經理及營運總監，以及該前僱員及勞工組代表的陳述，再作定奪。

2) 直接聯絡該前員工
勞工組經中間人指出他們手頭上有證據，可指出是我們辭退員工。我們也怕是當中有甚麼未掌握的資訊，而作出錯誤判斷。所以，中間人有向勞工組問是否可以取得該証據，但勞工組拒絕，建議我們應直接聯絡前僱員。可惜，至今我們多次致電該前僱員，仍未獲回覆。

對於勞工組網上貼文的處理手法，我們感到十分無奈。我們一直希望弄清事實、希望配合，願意承擔。我們恐怕我們管理上有失誤，在這48小時內，我們已盡一切能力作出溝通、調解，可是現在的情況…………

最後，網上有人指出，我們得到政府津貼不可以「炒人」。在此，我們正式跟大家表明，過往兩次政府抗疫津貼，膳心小館一毫子都從沒有申請(政府網頁一查就知)。一班年青同事們，一直只想用自己雙手去賺錢，不想公司乞取政府金錢，這正是我們一直艱苦經營的主要原因。至於公司與各員工的相處。我們只可（也強烈）建議大家親自到門市，親口查問員工。每日見面的熟客，相信亦可自行作出判斷。

最後，此事已令我們現職的同事們，身心感到極度困倦。不少客戶，亦感到困惑。作為東主，可以做的我們已經盡做。希望一天，當大家逆地而處，自能明白我們此刻的困難及感受。

在此，膳心小館跟大家說一聲：若我們有做得不好的地方，定必改進。為此事給大家添上的煩擾及擔憂，我們在此衷心致歉。謝謝各位的體諒。

【無良Agape Garden 膳心小館】

苦等左十個鐘，等到膳心嘅呢個回應，實在令事主同勞工組都十分憤怒。

就住爭議最核心問題：究竟事主係被炒定自動辭職，我地現時放出以下嘅決定性證據，證明膳心完全係大話連篇，連最基本嘅事實都欺瞞公眾。

以下呢段錄音記錄左2020年8月11日事主致電總店經理楊先生（即膳心文中年青經理）嘅一段對話。原片係一段影片，清晰顯示事主以電話號碼打俾楊經理，為保障楊經理個人資料，我地暫唔公開畫面。如果膳心否認錄音中人係楊經理，我地不排除會公開影片畫面。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

00:01 事主：我想問下，點解當初會廿八號即時炒我？純粹問下。。。果晚又叫我執哂Locker走，係咪我做得唔好？還是有其他原因？

00:17 楊經理：因為上面想你即刻走。

00:22 事主：哦。。即係上頭想我即刻走。

00:25 楊經理：係，冇錯。上頭嘅命令黎架姐。

00:28 事主：係咪因為我做得唔好，所以上頭叫我當日廿八號即刻走？

00:35 楊經理：係呀，（錄音模糊），佢同我講，因為阿姐（或阿ger）都冇講多餘原因，佢淨係講話想你即刻離開咁囉。

00:45 事主：哦。。。所以即刻炒咗我。

00:46 楊經理：係。無錯。

00:48 事主：明白。。。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

以上文字節錄一部分，全段錄音請大家自己聽。因為原影片畫面中有顯示楊經理手提電話號碼，為保障佢個人資料，我地暫時只放出錄音。

@膳心小館 我地想問，貴公司係咪仲要堅持事主係自己辭職？

各位支持黃色經濟圈嘅手足，相信大家都有雪亮眼睛，可以分辨到是非對錯。

再一次強調，勞工組絕對唔係要分化黃圈，而係支持一個令黃店同黃手足都同樣受到公平對待嘅真正經濟圈。

--------------------------
前文：
【無良 Agape Garden 膳心小館 - 好大嘅官威呀！】

良知可唔可以包括埋依法善待員工？

-------------------------
膳心回應：

對於勞工組上載聲帶後，我們確認是楊經理的聲音。已即時和楊經理聯絡，再三確認是否有該段對話。很不幸，楊經理確認有此對話。

我們會於8月17日辦公時間內，補發出代通知金。同時，就此向事主及各位朋友道歉，令支持者失望了！對不起！

如前貼文所說，管理層一直所知是前僱員請辭。在8月8日的事件，及14日勞工組聯絡我們後，我們再三向楊經理確認是都同事辭職，甚至，楊經理亦在昨天勞工組facebook留言(見圖)，仍表示是前僱員提出請辭。

一直我們也深怕自己掌握的資訊並不全面，所以在事件曝光前，過五十多小時，嘗試不同渠道向勞工組索取解僱資料、提出進行由第三方主持調解會議;及找前僱員了解，希望有機會得到更多資訊，但一直未如人願，不得要領。而我們最擔心的情況出現了，當聽到聲帶。因為我們知道判斷真的錯了。

這是我們小店管理不善，未能妥善處理此次事件，令很多朋友失望了，除了說對不起，再多也是砌詞狡辯。
在此，我們向前僱員致歉！
亦感謝勞工組眾人，鍥而不捨，終於讓我們知道真相！感激！

笑了
一鋪清袋了.. 為左幾千蚊因小失大

其實勞工組一開始已經俾晒面唔開名住，識做既俾番幾千解決左件事咪算

根本就大話冚大話 砌詞狡辯 不盡不實
唔係有錄音嘅話應該又會俾人屈分化五毛鬥黃pr
睇返膳心第一個狡辯post真係成班盲撐撚

為咗幾千蚊搞到畀大家唾棄

不要跟車太貼

仆街到呢 講大話畀人踢穿先話畀錢
永世唔撚會幫襯 痴撚線

睇#104 #105啦

全案定讞
一方承認了

結果呢間唔洗再立足

真係仆街到 講大話畀人踢穿先話畀返錢
好彩手足有錄音 屌佢老母

點解小店會有管理層，會計，總監，經理?

點有可能唔知，間野咁細間，推個經理出黎做替死鬼咋嘛
有個留言好搞笑
“唔知仲以為有一千幾百個經理同員工，幾廿間分店，又管理層又經理，其實都係十幾両友，唔好扮有制度啦"

貼唔貼間野都係身有屎架啦
無品黃店真係一間都嫌多

push

潘書韻2.0

過左試用期未?

一開始認衰咪仲好
宜家仲要推埋俾經理
成件事仲樣衰仲黑心
咁當然唔排除老闆其他高層可能真係唔知

噢~ 原來係咁, 有啲「講解」勞工法嘅網仲話得添,真係害死打工仔
BTW, 膳心單野等完佢尋日個澄清
呢次應該都無屌錯佢

踢一踢上去

仲有佢個手足蛋卷用連豬到底有冇授權

我都仲會買膳心小館。